<?xml version='1.0' ?>
<main>
    <dog>
        <img>img/emofcha.jpg</img>

        <name>Немецкая овчарка</name>

        <text_p1>
            Немецкая овчарка — порода собак, изначально использовалась в качестве пастушьей и служебно-розыскной собаки.
            Немецкая овчарка была получена в результате селекции и скрещивания некоторых разновидностей гуртовых собак
            Центральной и Южной Германии. Различают гладкошёрстную и длинношёрстную разновидности.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 9–13 лет
            Скорость: 48 км/ч (Maximum, бег)
            Характер: Умный, Упрямый, Любопытный, Послушный, Преданный, Бдительный, Уверенный в себе, Смелый
            Окрас: Чёрный, Чёрный с рыжими подпалинами, Соболиный, Серый, Чёрно-рыжий, Чёрный с серебром
            Масса: Самец: 30–40 кг, Самка: 22–32 кг
            Рост: Самец: 60–65 см, Самка: 55–60 см
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/engbyl.jpg</img>

        <name>Английский бульдог</name>

        <text_p1>
            Англи́йский бульдо́г — короткошёрстная порода собак типа мастифов. По способу использования стандарт относит
            породу к собакам-телохранителям и компаньонам. Современные английские бульдоги выведены во второй половине
            XIX века, в основе породы — староанглийский бульдог, травильная порода собак, ныне вымершая.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 8–10 лет
            Год: 1955
            Окрас: Белый, Желтовато-коричневый, Пиболд
            Характер: Послушный, Своевольный, Дружелюбный, Общительный
            Масса: Самка: 18–23 кг, Самец: 23–25 кг
            Рост: Самка: 31–40 см, Самец: 31–40 см
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/labret.jpg</img>

        <name>Лабрадор-ретривер</name>

        <text_p1>
            Лабрадо́р-ретри́вер — порода собак. Первоначально была выведена в качестве охотничьей подружейной собаки.
            Лабрадоры используются на охоте, в качестве собак-поводырей, собак-спасателей, но главным образом в роли
            компаньонов. Порода берёт своё начало на острове Ньюфаундленд на восточном побережье Канады.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 10–12 лет
            Происхождение: Ньюфаундленд
            Характер: Умный, Уравновешенный, Отзывчивый, Добрый, Проворный, Доверчивый, Нежный
            Масса: Самец: 29–36 кг, Самка: 25–32 кг
            Рост: Самец: 57–62 см, Самка: 55–60 см
            Окрас: Чёрный, Шоколадный, Жёлтый
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/pudel.jpg</img>

        <name>Пудель</name>

        <text_p1>
            Пудель — порода, которая на данный момент относится преимущественно к группе декоративных собак. Изначально
            пудель являлся рабочей собакой, в частности использовался на охоте. Пудель занимает второе место в рейтинге
            самых умных пород, составленном доктором Стенли Кореном, после бордер-колли.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Шерсть: длинная, курчавая или шнуровая
            Продолжительность жизни: 12–15 лет
            Рост: Той пудель: 24 – 28 см, Миниатюрный пудель: 28 – 35 см, Стандартный пудель: 45 – 60 см, Малый пудель:
            35 – 45 см
            Окрас: Чёрный, Белый, Абрикосовый, Соболиный, Кремовый
            Характер: Умный, Бдительный, Верный, Инстинктивный, Обучаемый, Активный
            Происхождение: Франция, Германия
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/zolret.jpeg</img>

        <name>Золотистый ретривер</name>

        <text_p1>
            Золоти́стый ретри́вер, или го́лден-ретри́вер, — порода охотничьих собак, выведенная в Великобритании в XIX
            веке
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 10–12 лет
            Характер: Умный, Дружелюбный, Надёжный, Добрый, Заслуживающий доверия, Уверенный в себе
            Рост: Самка: 51–56 см, Самец: 56–61 см
            Масса: Самка: 25–32 кг, Самец: 30–34 кг
            Окрас: Кремовый, Светло-золотой, Тёмно-золотой, Золотистый
            Происхождение: Великобритания, Шотландия, Англия
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/taks.jpg</img>

        <name>Такса</name>

        <group>NCT</group>

        <text_p1>
            Та́кса — порода охотничьих собак, отличающаяся короткими ногами. Существует несколько разновидностей такс,
            отличающихся размерами и весом — стандартные, миниатюрные и кроличьи. Также такс разделяют по шёрстному
            покрову на гладкошерстных, длинношёрстных и жесткошёрстных. Таксы имеют множество окрасов.
        </text_p1>
        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 12–16 лет
            Масса: 7,5 – 14 кг (Стандартный размер)
            Происхождение: Германия
            Группа: 4. Таксы
            Окрас: Чёрный, Чёрный с рыжими подпалинами
            Характер: Игривый, Умный, Упрямый, Преданный, Живой, Смелый
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/chix.jpg</img>

        <name>Чихуахуа</name>

        

        <text_p1>
            Чихуа́хуа — собака-компаньон. Считается самой маленькой собакой в мире и носит имя мексиканского штата
            Чиуауа. Есть предположение, что предки этой собаки жили в дикой природе, и в эпоху цивилизации тольтеков
            были одомашнены ими. Имеет компактный корпус и отличается бойким и смелым характером.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 12–20 лет
            Масса: 1,5 – 3 кг
            Происхождение: Мексика
            Рост: 15 – 23 см
            Окрас: Чёрный, Белый, Желтовато-коричневый, Шоколадный, Кремовый, Золотой
            Характер: Преданный, Живой, Бдительный, Быстрый, Смелый
        </text_p2>
    </dog>
    <dog>
        <img>img/sibhas.jpg</img>

        <name>Сибирский хаски</name>

        

        <text_p1>
            Сибирский хаски — заводская специализированная порода собак, выведенная чукчами северо-восточной части
            Сибири и зарегистрированная американскими кинологами в 1930-х годах как ездовая собака, полученная от
            аборигенных собак Дальнего Востока России, в основном из Анадыря, Колымы, Камчатки у местных оседлых
            приморских
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 12–15 лет
            Происхождение: Сибирь
            Окрас: Белый, Чёрный, Чёрный с рыжими подпалинами
            Характер: Умный, Дружелюбный, Отзывчивый, Бдительный, Нежный
            Рост: Самка: 50–56 см, Самец: 54–60 см
            Масса: Самка: 16–23 кг, Самец: 20–27 кг
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/franbyl.jpg</img>

        <name>Французский бульдог</name>

        

        <text_p1>
            Французский бульдог — порода собак. Некрупная, отличающаяся крупной, но короткой мордой, плоским раздвоенным
            носом, широкой раздвоенной верхней губой. Стоячие уши, широкие у основания и закругляющиеся сверху.
            Выступающие надбровные дуги отделены друг от друга глубокой бороздкой между глазами.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 10–14 лет
            Год: 1954
            Год КС: 1906
            Характер: Игривый, Привязчивый, Спокойный, Общительный
            Окрас: Белый, Желтовато-коричневый, Тигровый, Тигровый с белым, рыжевато-коричневый
            Происхождение: Франция, Англия
        </text_p2>
    </dog>
    <dog>
        <img>img/shpiz.jpg</img>

        <name>Померанский шпиц</name>

        

        <text_p1>
            Померанский шпиц — порода собак, относящаяся к категории «Шпицы и породы примитивного типа» по классификации
            МКФ. У померанца мягкая набивная "ватная" шерсть, короткая морда и пушистый лоб. Кроме того, при ежедневном
            расчёсывании померанцы редко линяют. Чаще всего встречаются померанцы с рыжей шерстью.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 12–16 лет
            Рост: 18—24 см
            Масса: 1,9 – 3,5 кг (взрослая особь)
            Характер: Игривый, Умный, Дружелюбный, Экстраверт, Общительный, Активный
            Окрас: Белый, Чёрный, Синий, Красный, Кремовый цвет, Зонарно-серый, Жёлто-коричневый, Оранжевый, Коричневый
            Происхождение: Германия, Польша
        </text_p2>
    </dog>
    <dog>
        <img>img/nemdog.jpg</img>

        <name>Немецкий дог</name>

        

        <text_p1>
            Неме́цкий дог — порода собак гигантского размера. Порода признана FCI, CKC, AKC, ANKC, NKC, NZKC, APRI, UKC,
            ACR. По размеру это одна из самых больших пород собак
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 8–10 лет
            Происхождение: Германия
            Характер: Дружелюбный, Преданный, Сдержанный, Уверенный в себе, Любящий, Нежный
            Рост: Самка: 71–81 см, Самец: 76–86 см
            Окрас: Чёрный, Тигровый, Желтовато-коричневый, Плащевой, Голубой, Арлекин
            Масса: Самка: 45–59 кг, Самец: 54–90 кг
        </text_p2>
    </dog>
    <dog>
        <img>img/rotvel.jpg</img>

        <name>Ротвейлер</name>

        

        <text_p1>
            Ротве́йлер — немецкая порода собак, относящаяся к группе молоссов, сформированная в районе города Ротвайль и
            на берегах реки Неккар. Собаки этого типа являются одними из самых древних в Германии, их происхождение
            уходит к собакам Римской Империи.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 8–10 лет
            Происхождение: Германия
            Характер: Послушный, Самоуверенный, Добродушный
            Масса: Самка: 35–48 кг, Самец: 50–60 кг
            Рост: Самка: 56–63 см, Самец: 61–69 см
            Окрас: Чёрный, рыжевато-коричневый, Махагон
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/grei.jpg</img>

        <name>Грейхаунд</name>

        

        <text_p1>
            Грейхаунд — английская борзая. Стандарт Международной кинологической федерации № 158. Грейхаунды — это
            охотничьи собаки, но это вовсе не означает, что они способны покрывать огромные расстояния в погоне за
            добычей.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Скорость: 72 км/ч (Maximum, скорость забега)
            Продолжительность жизни: 10–14 лет
            Год: 1955
            Характер: Умный, Привязчивый, Уравновешенный, Атлетический, Нежный, Спокойный
            Масса: Самец: 27–40 кг, Самка: 26–34 кг
            Рост: Самец: 71–76 см, Самка: 68–71 см
        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/zen.jpg</img>

        <name>Бернский зенненхунд</name>

        

        <text_p1>
            Бе́рнский зенненху́нд — порода пастушьих собак, происходящая из швейцарского кантона Берн.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 6–8 лет
            Окрас: Чёрный триколор
            Другое название: бернская овчарка, бернская пастушья собака
            Характер: Умный, Привязчивый, Преданный, Верный
            Рост: Самец: 64–70 см, Самка: 58–66 см
            Масса: Самец: 38–50 кг, Самка: 36–48 кг
        </text_p2>
    </dog>
    <dog>
        <img>img/shit.jpg</img>

        <name>Ши-тцу</name>

        

        <text_p1>
            Ши-тцу́ — одна из древнейших пород собак. В русском языке встречаются также названия ши-тсу, шитцу. Корни
            ши-тцу происходят из Китая. До 1920-х годов собачки породы ши-тцу были запретными собачками двора китайского
            императора. Ошибочно считать, что название породы с китайского языка shi1 zi переводится как «львёнок».
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 10–16 лет
            Характер: Игривый, Умный, Привязчивый, Дружелюбный
            Рост: Самец: 20 – 28 см (взрослая особь, В холке), Самка: 20 – 28 см (взрослая особь, В холке)
            Окрас: Чёрный, Белый, Ливерный, Тигровый, Шоколадно-пегий
            Масса: Самка: 4 – 7,2 кг (взрослая особь), Самец: 4 – 7,2 кг (взрослая особь)
            Происхождение: Китай, Тибет, Азия

        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/malbol.jpg</img>

        <name>Мальтийская болонка</name>

        

        <text_p1>
            Мальтийская болонка, или мальтезе, — порода собак. Относится к породам болонок или бишонов. Мальтийская
            болонка — это небольшая собака. Породу считают древней и историю её происхождения связывают с островом
            Мальта.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 12–15 лет
            Окрас: Белый
            Происхождение: Средиземноморье
            Характер: Игривый, Привязчивый, Умный, Послушный
            Рост: Самец: 21–25 см, Самка: 20–23 см
            Масса: Самец: 3–4 кг, Самка: 3–4 кг

        </text_p2>
    </dog>

    <dog>
        <img>img/dob.jpg</img>

        <name>Доберман</name>

        

        <text_p1>
            Доберма́н — порода короткошёрстных служебных собак, выведенная в городе Апольда в конце XIX века Карлом
            Фридрихом Луисом Доберманом, названа в честь своего создателя.
        </text_p1>

        <text_p2>
            Продолжительность жизни: 10–13 лет
            Происхождение: Германия
            Характер: Умный, Энергичный, Бесстрашный, Послушный, Преданный, Бдительный, Уверенный в себе
            Окрас: Чёрный, Белый, Желтовато-коричневый, Red  Rust, Чёрно-рыжий, Fawn  Rust, Красный, Голубой, Blue
            Rust
            Рост: Самец: 66–72 см, Самка: 61–68 см
            Масса: Самец: 40–45 кг, Самка: 32–35 кг
        </text_p2>
    </dog>
</main>